老實講 林鄭真係epic fail

回歸以黎 中央用過唔同背景既人做特首 結果冇一個令人滿意
歸根究底當然係制度上既問題
所謂制度問題唔止係普選
仲有港人同中央既互不信任 以及香港既特殊地位
咁多種因素加埋 令到中央對香港既政策硬又唔可以太硬 軟又唔可以太軟
太硬會引黎反抗 但又不能鎮壓 因為咁會令香港失去獨特既政治及經濟角色
（政治上不能再作一個窗口向台灣展示一國兩制既成功、經濟上就唔能夠再做中國企業既集資平台）
唔能夠硬 但同樣地都唔能夠軟
與其話香港人對中央不信任 不如話中央對香港人更加不信任 所以唔會俾你地有普選
仲要盡力控制埋立法會 所以先有奇怪既功能組別制度

所以要成功管治香港係好困難 一定要係中間著墨 平衡香港人同中央既諗法
但係林鄭今次徹徹底底既表現咗佢係做唔到
上任以黎 只係識得緊隨中央既諗法做法 一味靠硬
誰不知係大陸可行既一套 擺落香港就出晒事
結果引發咗回歸以黎最嚴重既管治危機

林鄭係公務員出身 的確係「好打得」 但只係講緊執行政策既能力
要做特首 唔係要行政能力強既人 更加重要既係有好既政治才能
所謂好既政治才能 起碼有兩大點
第一 要對四周大局有前贍性 即係提供到大方向俾政府 並且預見到政策會帶黎既影響
第二 當發生危機時 評估到風險 提出恰當既措施 化危為機

而今次既事件 反映林鄭係完全做唔到上述兩點
第一 佢唔明白香港既特殊環境 唔知道推行政策時要平衡到中央同港人既利益
亦未能預見強推政策既危險 佢只係見到台灣案件係一個政策窗口 可以作為提出修例既理由或藉口
希望借此取悅中央 所以一味強推
誰不知呢個窗口前方係一個懸崖 行出去就斷送咗佢既政治生涯

第二 面對危險時 佢既做法係嘗試取悅各方 但結果係邊一方都取悅唔到 令到個危機愈滾愈大
佢用暫緩而唔用撤回 就係想係唔失面子下去取悅示威者 但呢種做法係適得其反
因為一黎滿足唔到示威人士既訴求 二黎亦都令到建制派及本身支持佢既人難堪
結果兩邊都滿足唔到 危機始終未解決
我係到強烈建議所有從政既人參考下拿破崙三世既故事
佢就係一個無論係內政外交都嘗試取悅各方 但最後招致所有人都痛恨佢既人
解決危機手法最失敗就係嘗試討好所有人 但林鄭偏偏行呢路
只好祝佢一路好走

保護香港憲法

落實一人一票雙普選

嚴格執行一國兩制

撤走中聯辦，港人治港

分析得好好

多謝

梁振英係咪相對地高明好多？

689都只係識用硬 但佢用硬係得到中央既肯定
因為牽涉到港獨同普選既問題
但今次修例既議題對中央係根本冇逼切性
一招洗頭艇都夠做啦
而林鄭係呢類咁唔根本既問題上 都依然唔理各界反對
一味強推 結果咪引火焚身

我會話
689係一個好鍾意鬥爭既人
共產黨既性格係刻係骨子裹
而林鄭係一個博表現既公務員
結果懶晒complaint 拆唔掂

香港需要既特首係一個溫和派
能夠係中央係同港人之間既利益
踩鋼線般遊走
有呢種政治智慧既人已經少
就算有 都未必得到中央信任
得到中央信任又未必得到港人信任
所以每一屆特首都懶晒撻就知咩事
因為香港根本冇一個人符合到條件

瀨*

執行政策好打得？有無例子？ 擔任發展局時取締村屋潛建？

有水準 終於唔係焦土思想

樓主係咪曲線話淋奠其實原意係想用修例去制衡中國洗頭艇，係幫緊香港。而其實我地最大敵人係西環同建制派？

修佐例點解唔可以用洗頭

當然唔係 修完例都可能繼續洗頭艇
我諗對政府而言 修例既重點唔係真係想捉人返去
而係要做到寒蟬效應
但中央根本就唔急做呢樣嘢
而林鄭就覺得難得有台灣事件做理由去推
所以無論遇到幾多反對聲音都唔理
結果出晒事

好打得唔代表 每場仗都打得贏
而係推政策時 能夠企得硬 回應到立法會同民間既聲音
而且呢個係一個相對既觀念
你用佢對比下其他官員 就會同意佢係有執行能力

很懷念以前，以前香港不會這樣亂。

[超長文]區議會fact check，點解要叫人做選民？

多謝你既分析！作為抗爭者既我，都時常係咁諗如果我係政府應該要點做，作為香港人又應該爭取乜。

冇辦法 而家係死局
遲下再出文分析點解港英時期由外國人管香港
會比97後港人治港更加好
核心問題唔係外國人比香港人叻
而係制度上既限制令到97後既香港註定矛盾不斷

我都諗唔到可能點做
希望最近局勢既變化可以帶黎一啲啟示

以*

沈旭暉話佢fail到可以出教科書

Btw，其實香港既環境係適合政黨執政，選出適合自己既領導人，但奈何上面唔得，係都要欽點，自食其果

林鄭都唔知真傻定假懞，689開槍佢開槍，開到而家咁柒，

佢唔明689果單同佢呢單係有本質上既分別？至少唔會俾中共割蓆

Exactly 香港其實好慘
係真真正正既殖民地社會
表面風光 內裹問題多到不得了
而最慘係啲問題係解決唔到
大家既心態都係搵得幾多錢就幾多錢 之後就移民
好彩今次有一班年青人行出黎
話俾我地知 香港仲係有希望

好似呢幾日唔見咗人咁，唔知去咗邊

【行動升級】係時候吹起成立臨時政府嘅風氣

仲要開double既數量
佢完全評估唔到形勢
呢個又係為政者一個死穴
容易俾表像呃到
佢見推一地兩檢 國歌法都冇咩人反對到
咪繼續強硬
但佢唔明 月盈則缺 人滿招損既道理

一直覺得佢能力好足夠 但如你所講 係執行既能力
所以佢最適合既位置只會係一種一人之下 萬人之上既職位
如果換係私人機構
佢最好既位就會係GM 比盡COO
而唔會係CEO
而家就出哂事

佢政治閱讀能力同國際視野完全唔掂，搞到習帝瀨曬嘢

最好笑係佢仲以為自己好撚醒

縮埋一舊 希望件事慢慢降溫
我諗佢而家係度緊推啲咩民生措施
以平息民憤
但我會話佢話知 冇撚用
因為根本冇對症下藥
只會令問題愈來愈複雜

大家又估下
有冇一個可能性
林鄭會係區選或立法會選舉前辭職
以挽回建制派既選情
因為對中央黎講
立法會緊要過特首
因為特首點換都好 一定聽佢話
但如果立法會選舉輸咗
後果真係不堪設想

689每一步計過哂 港人港地同限奶令都叫有丁點甜頭比反對派 加上反對派當時未全民覺醒

推

好文

老實講 曾玉成得
但上面唔睇佢

689識得做奸仔
用啲仆街手段聯結黑勢力
林鄭本來係斯文人
响政治手段上亦有一定潔癖 唔會用689陰招
而馬房係下面嘅一班政務官
所以手段上係用DQ嚟對付反對派
再利用立法會席位上的優勢去推行法案同撥款

我的估計係
如果當初响2017年，林鄭參選嘅策劃係做晒兩任十年
首任主要政治任務係做國歌法，人工島同政改
下任做第二次政改，文化/宗教局（鳩估）同下一項同大灣區嘅基建項目
行政長官响之前嘅政局博奕平衡裡面
的確唔會有好多作為
但結果2018年中央無嗱嗱塞多個task畀佢
叫佢處理經濟逃犯嘅問題
林鄭評估咗佢响DQ政策嘅成功同兩傘運動判刑嘅結果
佢有機會搵到突破位，認為自己只要啲嘢做快啲
多一個task都可以完成工作，頂多加少少OT
結果就同老闆講佢搞得掂
而商界、市民甚至政府內部嘅強烈反彈已經係後話
亦係大家自修例草案推出後所見到嘅狀況

預防G20失敗緊急應變計劃討論區

即係唔符合中央信任既條件
而我都對佢能否能到港人信任存疑

條友受西方教育出身 你要佢用共產黨思維治港
算啦

佢肯走都要有人頂上

到底呢單嘢係中央叫佢做 定佢自告奮勇
真係得佢同中央知
但客觀效果上 佢既執行手法太惡劣
完全預計唔到個風險
死罪一條

大把人爭住坐
對於想坐既人黎講
一係佢以為自己做得黎 好似林鄭咁
又或者根本唔fucking care自己做唔做得黎
坐落個位 享受下權力 R下著數先緊要

佢fail到時機都錯

有咩理由G20前搞呢鑊粥出黎

要錯成咁都係一種成就黎

我諗佢都估唔到自己咁fail
可想而知呢件事對佢既打擊

執行能力強只是個傳說，强在解決提出問題嘅人，强在陰濕
一手講 I come in peace. 一手連根拔起鏟你後面

但對手有後台牛屎佬點做，咪hea過去

有邊件做得好？

得鬼咩，指派出嚟嘅幾有智慧都一定攪唔掂
之前個好似叫羅乜狗嘅，號稱高智能兒童，你睇佢入咗特西正苦變燃咗乜，講燃咗d乜

剩底任期都唔洗做野 等退休 絕世筍工

林鄭今次都算幾勁
因為佢硬推呢條條例，一野影響/促成左
台灣大選
G20
美國香港人權法案
國歌法 23條 明日大嶼人工島 係短時間內都推唔到
單野仲搞大到上晒國際頭條，連侵侵都tweet晒埋一份
比全世界睇到香港政府幾咁獨裁

我要真普選
希望個200萬人都有同一目標！

我冇話係中央創造功能組別
意思係佢繼續沿用只代表少數人既功能組別
目的就係控制立法會
你見佢97要另起爐灶 搞臨立會
唔俾新九組成功
又要將之前既單議席單票制 轉做比例代表制
就知中央想控制立法會既力量係幾強

仲未計佢幫埋泛民翻生

仲可以大大聲同出糧俾自己既老闆（納稅人）講
雖然你想炒我 但我想繼續做嘢 拜
的確係爽

最重要係團結香港

我會繼續努力做好餘下既工作

中共忍
點解你覺得條例係可以限制到中共係香港執法呢
立左例就唔用洗頭艇？
我覺得係開多條路咋喎
到時可以話有法理基礎不得干預內政
而且你話架空林鄭就令中共有更大話語權？
只係棄左隻卒姐
由始至終都係中共話事
至於迫政府放棄自治呢點唔係好明
可唔可以講多啲

曾蔭權算唔算係做到你所講的野
不過我覺得最重要的都係睇中共由邊個領導
胡錦濤乜都唔理 好似乜都唔關佢事咁
香港就冇進步過 亦都似乎冇乜退步到
一換左習近平就痴左線咁推勁多野出黎
誠哥就走得就走

講得幾好

香港人唔信中央，係因為中央唔信香港人

一, 特首只係傀儡, 你講d咩遠見政見你以為習帝會聽你講?

二 特首只代表小圈子人, 不代表香港人 佢唔洗理我地呢班蟻民諗咩

佢今次真係做得好誇張 真係會令人懷疑係唔係暗黑兵法置諸死地而後生

其實上年印度政府通過咗經濟逃犯條例 fugitive economic offenders act 2018,
至於印度政府點用呢條例去打擊反對勢力，呢啲就別話
而呢樣嘢响上年G20高峰會
印度總理莫迪的確有場合同世界幾個經濟大國嘅領䄂
當然包括習近平，促請佢地協助引渡啲印度逃犯返印度
所以呢條橋，中央係冇可能唔知
我猜想
只係當個task交到畀林鄭嘅時候，
林鄭採用嘅手段，係夾佢落逃犯修訂條例，
而唔係另立新法例去搞啲經濟逃犯

我亦作過另一猜想，
係逃犯條例修訂，
本來係林鄭/鄭若驊為要配合國歌法嘅處理上一定要填補嘅漏洞
假設有個case，係有一大班反對中國/香港嘅人，
去內地嘅大型球賽，甚或如下年就舉行嘅奧運會
萬一升中國國旗時一大班現場觀眾背向國旗，奏國歌時喝倒彩，
由於係境外嘅罪行
香港政府只能通過逃犯條例去處理
之所以當初嘅草案最低門檻係三年最高刑期嘅罪行
亦正正係國歌法草案嘅建議最高刑期

但係林鄭當然唔敢去打草驚蛇
故此偷偷過咗逃犯條例修訂 再過國歌法
所以一直見唔到坊間有講國歌法同逃犯條例嘅相關性
心裡係有啲奇怪
而我認為林鄭政府同建制派响呢度嘅掩飾工作，一直做得幾好

曾蔭權係少做少錯既心態
唔可以話佢識得拿捏中央同香港人既利益既平衡點
只係咩都唔太肯做 （除咗起錨 因為真係到佢做）
所以觸發唔到咩問題
而亦都由於佢咩都唔太肯做
所以中央都唔太gur佢
一落馬就做鳩佢

至於胡錦濤定習近平
的確中央由邊個領導有一定分別
但我認為共產黨對香港既政策係一脈相承
就係充分利用香港既特殊地位 擴展中國既經濟影響力
但林鄭就懶醒 以為強硬最好
誰不知影響到香港既特殊地位
抵觸咗中國對香港既一貫政策
結果最後咪做棄卒

呢個真係雞先定蛋先既問題

都有呢個可能性 但條例唔會只係國歌法用到
更大作用係要震懾香港人

見到回歸兩字已經唔想睇
主權移交呀

公子獻頭 真·為港犧牲

Okay sorry
以後用97後

咁可能佢知道一推出黎一定好大鑊
所以先推哂佢姐
如果唔推走佢的話
咪又係變成另一個林鄭689

都有呢個可能
但可惜用呢種approach
只係將問題延後 而冇解決到問題
唔算有咩政治才能

咁我諗冇人會解決到中共同香港人之間的問題
中共想推23條 香港人唔想要23條
你點樣令香港人接受23條 或者令中共放棄23條？

都有呢個可能性
中國同香港咁多人
都冇人諗到點解決呢個矛盾
只可以講係死結一個
但作為行政長官 要做既就係平衡各方利益
呢點好需要政治智慧
林鄭一定做唔到啦
至於曾蔭權 我覺得佢都做唔到 因為佢冇做過

more

分析得好中肯
可唔可以理解成：要實踐一國兩制根本係無可能？

無論如何，大陸法治水平係原罪
林鄭嘅錯誤計算
鄭若驊同其他法律顧問唔能夠掌握中國現行法律影響到幾多香港人
又唔知悉香港人咁多年來响國內做過幾多仆街嘢

當細小至如物流界一個小小文員
老闆想佢批貨早幾個鐘過到關
叫文員仔幫佢photoshop一下，响批文上面加個印章
呢啲已經夠文員仔跌落逃犯修訂個大菇窿

結果係幾百萬香港人一齊被扯出咗個comfort zone
唔反佢就假

我覺得唔一定要做野先係好
有時唔做野都係其中一個好選擇黎
可能曾蔭權平衡各方利益之後的決定就係乜都唔做 推得就推
或者其實只要做得公正公道已經足夠

睇你點釐定
我會形容係冇可能完美實踐
但政治智慧可以令佢有較高程度去實踐
但可惜香港冇呢種人才

一句到尾, 衰在太自信
召喚 江華啊舜.jpg

如果係百廢待興既社會 的確唔做有時好過做
但香港咁多問題 點可以拖
只係房屋問題 就係因為曾蔭權任冇針對措施
搞到而家解決唔到

岩
7婆搞亂香港要天誅

講真 其實佢政治智慧遠遠不及689

咁民生方面當然唔可以乜都唔做啦
我以為剩係講政治

如果只針對政治議題
咁呢種approach 只會惹中央不滿
去返得唔到中央信任既問題
但我並唔認為佢係為香港人著想 所以唔推政策
只係佢真係一個覺得少做少錯既人
所以無論邊方面既政策都唔太積極進取
只係靠不斷落實基建去紓緩問題

你要求會唔會高左d呀
又要香港人信 又要中共信

咁佢的確比689懶醒
不過又難怪佢
DQ完 立法會建制派佔大多數
梗係想急急腳推多啲具爭議既政策過關
點知貪字得個貧

唔係我要求 係真係需要一個咁既人

你覺得呢個人有冇可能存在？

巴打睇過啲咩書/文章？想學下野

希望有 冇就註定香港未來條路要靠香港人團結
我地面對既係一個控制住十三億人
全球第二大經濟體既國家機器

咩都睇
先推薦你睇羅永生既《Collaborative Colonial Power》

學晒佢前老細作風，唔收皮先奇

如果係關於中共/香港既書呢？

你指分析香港同中國關係既書？
我覺得呢本講得好好 你可以將入面英國既角色換做中國
都唔難理解中國對香港既政策

個人觀感 4屇特首黎講我覺得係曾蔭權算係香港人特首唔係太算共狗傀儡
個個特首都實有貪啦講真
得佢俾人清算 689 ugl 乜事都茅

有冇其他介紹

所以咪比人清算

不如話，689年代，香港重有人制衡佢。到柒婆時代，可以制衡既，都已經走晒。

馬嶽啲文都幾好

689連建制都知佢癲

練乙錚都唔錯

同樓主想法差唔多

多謝
你個名

英國人做得到
中國人就是做不到

樓豬高汁，幫推

學到野，謝謝。
想請教下你對g20 既睇法，
因為我唔太樂觀。

過左628如果侵都係反口覆舌咁玩野，
似乎香港係咪已經無乜路可以再行？

今次送籌碼比美國，善左中國一獲。
感覺新疆可能真係我地既前車之鑑⋯⋯

G20係好大啓發
就係香港人要抗爭 一定要善用國際關係形勢
對我地係事半功倍
我地同老美關係都係互相利用 互相借對方過橋
冇話送籌碼俾對方

我對香港仲係有信心 因為有你地呢一班年青人
出過去既就知年青人佔大多數

冇話請唔請教
我都跟你地學嘢
今次既行動 計劃 策略都比參與社運多年既人
黎得成熟 團結 有勇有謀
而且睇穿政府既分化 又堅持唔放棄被捕人士
相當感動

諗起以前考第一嘅人寫文通常都係各打五十大板

咁都各打50大板
係邊方面讚過林鄭？

講緊林鄭

唏，人地收左工咪又係有份政協撈
吹到香港人有能力逼人地上絕路咁

所以今次係打擊既唔係香港政府
係中聯辦
今次之後可能會變左最高層直接落order
中聯辦同港澳辦又要清算一波了

港人同中共嘅利益係互相矛盾，所以根本平衡唔到各方利益

唔係香港人逼 係佢自己掘個氹 跳埋落去

林鄭係一個忠誠既人，對住英國無問題。
對住大陸佬原本都無問題，可惜係中美貿易戰之中，佢睇到個形勢。

今次真係epic fail 到最高點
佢做局長就勉強，上左特首就出事